\documentclass[a4paper, 12pt]{article}
\usepackage[utf8]{inputenc}
\usepackage[T2A]{fontenc}
\usepackage[russian]{babel}
\usepackage{amssymb,amsmath}


\begin{document}

\textbf{1.}
Пусть $X$ исходное непустое пространство. \footnote{
  Насколько я понимаю, требовать непустоту обязательно.
  Согласно определению из лекции $\emptyset$ связно, кроме того его единственная топология дискретна.
  Т.е. мы можем задать непрерывное $g \colon \emptyset \to \emptyset$, причем его образ не будет состоять из одной точки.}

\textbf{туда}. Пусть $Y$ пространство с дискретной топологией, $f\colon X \to Y$ непрерывное отображение.
Докажем, что $|f(X)| > 1 \implies X$ несвязно.
Возьмем точку $a \in f(X)$.
Для двух открытых в $f(X)$ множеств $\{a\}$ и $f(X) \setminus \{a\}$ рассмотрим их прообразы (последнее множество непусто т.к. в $f(X)$ по меньшей мере два элемента).
Эти прообразы не пересекаются, кроме того они открыты и их объединение есть $X$.
Таким образом $X$ разбивается на непересекающиеся открытые множества, и значит оно несвязно.

\textbf{сюда}. Докажем что если $X$ несвязно то существует такое дискретное пространство $Y$ и такое $f \colon X \to Y$, что $f(X) > 1$.
Раз $X$ несвязно, мы можем разбить его на два открытх множества $A, B$.
Пусть $Y = \{0, 1\}$, а $f$ задается следующим образом: $f(A) = \{0\}, f(B) = \{1\}$.
Тогда $f$ непрерывно, и в его образе больше одной точки.


\end{document}
